點睇 此日期前食用 及 此日期前最佳 ?

點睇 此日期前食用 及 此日期前最佳？？

Use by 同best before 既分別

利申: 英國JJ

以家係唔係都好鼓吹過左best before 都照食？

前者用起啲好容易腐壞嘅食物，例如乳製品
過咗期千奇唔好食
後者多數用起加工過嘅食物，例如餅乾
過咗期唔代表唔食得，只係代表食物嘅口感未必係最理想

Thanks
You have been a very great help

其實冇分別，純粹係食環指定要喺呢兩組(英文相同)揀其中一組用. 一隻字都唔改得.

諗黎諗去都唔知你個利申有乜野用

利申:圍頭JJ

其實呢兩組都有分別

但法例就有其中一組就ok

咪字面意思 好難明？

估唔到迷你豆豆都入黎

利申 : 我係你細佬fans

40歲同18歲

唔係好難明，想睇下大家點睇…

過咗best before 如果都未變味其實可以食，例如蔬果類同麵包等等。

過咗Use by 就真係唔好食，因為好大機會變壞咗，例如肉類，奶製品等等。

因為英國係寫use by/ best before，同埋留學JJ 成日自己買餸煮飯

此日期前食用，係日期前一定要食。此日期前最佳就係過左果個日期都可以食（但我未試過）。

通常見過期都唔要
上次係百佳買芝士腸 果日買 果日開黎煮 開個時先見撚到佢過左期 屌佢老味
當日買都無留意 呢啲冰鮮野既日期

30呀？40已經爛掉